被狗跟蹤緊 / 有被捕風險 / 有人身安全風險 / 已被通緝緊，請參考以下建議(下卷)

呢篇文係我幾個月之前post上連登的，
但見近排班死黑警番舊帳，四出走去拉人，
所以修改追加內容後依家再post多次。
雖然篇文非常之長，但若果你真係身陷險境，
每個point都有可能對你非常有用，請耐心睇晒佢。

(成篇文字數超出咗上限...請按「起底」去我會員資料睇番上卷&中卷)
上卷：
中卷：

15)
如前文第9點所述，視乎你覺得自己危險境地去到咩程度，
你應該積極考慮係咪需要先行離開香港暫避。
如是者，請務必密切留意最近熱傳既BNO平權新聞，
呢單新聞絕對並非無料到，而且好大可能係同你關係非常密切！
其實無論你有冇危險，走唔走佬，移唔移民，呢單嘢都同你有莫大關係！
依家熱傳既BNO平權私人草案已經喺英國國會首讀通過，
6月12日將會二讀，預期二讀通過後將會好短時間內正式成為英國法律，
好彩既話估計最快6，7月左右就可以成事。
呢單嘢同你有咩關係？
就係最終既平權方案必定會令到非常可觀數目既香港人，
由原本無英國籍變成有英國籍！
而且追加既唔再係以往無居英權既BNO護照，
而係真正同地道英國人同等既BC護照(British Citizen)！

16)
當你擁有BC護照之後，你就同一個地道英國人一模一樣，擁有以下權利：
A) 合法居留英國&愛爾蘭，門檻唔再需要好似以前咁搞啲咩移民手續，
唔再需要投資、專業人仕、嫁鬼妹，
而係一平權之後就立即可以申請攞新護照！
B) 到時要睇中國俾唔俾喺呢種情況之下得到新英國護照既人，
做申報國籍變更放棄中國國籍，
如果可以的話，就如上卷第5點所講，
可以用呢本新BC護照放棄中國籍。到時即使你仍然身處香港，
甚至中國澳門，都一樣可以得到英國領事保護！
咁若果你決定短期/長期著草既話，
到時真係有本BC護照喺手，身處外地時方便之大當然不能言喻，
到時或者你已經可以索性過去英國or愛爾蘭過新生活了，
或者最起碼如果你只係打算短期著草，直至香港局勢平定後再返香港，
都可以無限期留喺英國or愛爾蘭逗留，而無需做非法居民，
或者承受每3個月免簽證期限完結後要去唔同國家過冷河之苦。
請留意，他日真係平權，
你係無需留喺香港等待新護照到手後先至離港著草的。
你係可以先行盡快離開香港，逃離呢個危險之地，
然後到你已經身處外國時，一樣可以申請新英國護照的，
手續其實同現時情況一樣，只需去英國領事館申請護照網站搞手續即可：

17)
所以無論你著唔著草，移唔移民，
如果你有過咗期既BNO仲未續期，
務必請你盡快盡快盡快續期！！！
嗰一千幾百係絕對唔可以慳的。
因為若果到時真係平權既時候你都仲未續期，
英國HMPO (Her Majesty Passport Office)到時真係會有可能通知會世界各國政府，
將舊有BNO Passport直接當成BC處理，
咁屆時已經有BNO喺手既人就無需趕時間急於辦理更換護照手續，
直接攞住手上本BNO就已經可以當成BC咁用，
免卻到時臨急臨忙需要BC護照時先至臨急抱佛腳辦理更換手續。
而且你依家續咗期先，當你到時唔需要急住做手續攞新護照，
就可以騰出空位俾其他更加十萬火急需要盡快攞新護照既手足，
少你一個排隊令其他人可以更快攞到新護照。

18)
估計以下幾類人仕將會受惠，可合資格獲得英國籍攞到BC護照：
A) 1982年12月31號或之前在香港出世人仕
B) 父或母其中一個屬於A類人仕
A&B類人仕幾乎肯定受惠機會99.99%
C) 1983年1月1號至1997年6月30號在香港出世人仕，而從來未攞過BNO護照
D) 父或母其中一個屬於C類人仕
C&D類人仕受惠機會仍然存有懸念，但機會都係非常之大
E) 本身曾經攞過或者已經持有BNO，呢類當然唔需要講，200%會受惠
有一種情況，就係有啲人，父母雙方同埋佢本人都唔係香港出世，
但又唔知因為咩原因，曾經攞過或者已經持有BNO，呢類都歸入E類
請留意，BNO呢隻護照係只要你曾經攞過一次，
就代表你以後都會擁有BNO資格的，
即使過咗期都唔會令你失去資格，只需補領就可以。
如果你唔知自己攞過未，請自行Google點樣翻查番紀錄，
網上實有攻略教路。
如果你父母雙方都唔係香港出世，
而你本人又係1997年7月1號或之後先至喺香港出世，
而又從來未攞過BNO，咁就唔好意思了，你能夠受惠既機會想當渺茫...
如果你不幸屬於呢類人仕，而又有被捕或人身安全危險，
你可能需要考慮尋求政治庇護，請參考下文。

19)
嗰啲吹平權淡風既茂利唔駛理，
據聞現時英國政府內部以Dominic Raab呢條英奸為首既FCO (Foreign & Commonwealth Office)嗰班反對BNO平權勢力已經完全失勢，
英國政界各方人馬已經有咗共識BNO必需要平權，
餘下既只剩番實際方案會係點樣，
確實咩人會合資格受惠，同埋幾時正式落實成事。

20)
如果以尋求政治庇護嚟講，基本上只有美國同德國選擇。
其它國家係咪完全無機會我就唔敢講，
比如瑞典以往都係比較慷慨批出政治庇護既國家，
但自歐洲難民潮之後瑞典都已經大幅cut quota，
而且令次逃犯風波，西方國家只有美國同德國表現積極插手干預，
所以其它美國同德國以外其它國家都絕對唔建議，
因為歐盟喺政治庇護方面係有啲規距：
A) 若果你向其中一個歐盟成員國申請政治庇護，
不論成功失敗，都唔可以再向另一個成員國申請，
咁你當然係向成功機會最高既成員國，即係德國申請吧。
B) 如果你本身有任何一個歐盟成員國既國籍，
例如香港人最普遍有既英國籍，
(包括BNO，睇清楚！BNO係如假包換既英國籍嚟的！
唔好聽啲仆街熱普城，香港獨立黨啲仆街誤導，話咩BNO唔係英國籍。
嗰班人背後係黃毓民，黃洋達，陳雲，湯家驊班冚家剷嚟的！)
當你手持英國籍去另一個歐盟成員國去申請政治庇護時，
嗰個國家係會將你彈番去俾英國處理的！
此點不可不察，即係話，
如果你攞住任何英國護照去德國申請政治庇護的話，
結果只有一個，就係彈你返去英國，
咁如果你係BC，英國當然會話你已經有英國合法居留權，
又何需申請政治庇護；
至於BNO呢，恭喜你！
正如上述BNO已經平權在即，
估計英國政府係唔會喺呢個敏感時刻再節外生枝，
處理BNO既政治庇護申請，
咁比較可能既處理方法係，拖字訣，拖到平權之後就同你講，
你已經係BC，無需再以難民身份申請政治庇護，
攞住本BC直接過嚟英國定居就可以了。
(只係個人一己估計，見仁見智)
直至英國正式過埋脫歐過渡期之後先至會改變呢個情況。
所以你如果有英國籍(再講多次BNO都係英國籍！)，
喺英國正式過埋脫歐過渡期之前，其實係絕不建議你去德國申請的，
因為都唔擔保人哋會唔會之後發現咗原來你有英國籍，
明明批咗之後都收回番...
咁如果你都依然打算去德國申請政治庇護的話，
就請你唔好用任何英國護照，而用特衰護照。
咁點解當年黃台仰，李東新攞住BNO去德國申請政治庇護結果都成功咗呢？
呢單嘢背後係有段故的，係一個特別例子，
德國政府當時係因為某啲政治理由，特別處理黃台仰李東新既case，
技術上無視咗佢哋本BNO，當佢哋係特衰護照咁處理。

美國：

德國：

美國我就無研究過，
德國方面，啲申請手續全部都係到步當地後先至搞，
但唔代表你仲喺香港時咩都唔駛做，
首先你應該先喺香港搵對政治庇護有認識既律師，
(如果你自己唔知去邊度搵，問番612，泛民啲政黨吧)，
問吓需要準備啲咩文件，咁除咗啲文件之外，
應該都係會叫你準備好曾經參與過抗爭運動既證據，
詳細睇番上文講過關於抗爭運動證據部份。

(成篇文字數超出咗上限...請按「起底」去我會員資料睇番上卷&中卷)
上卷：
中卷：

<全卷完>

幫推